# Урок №4 - теория и разбор выполненного задания

## Правки по коду html

1. Переделать страницу так, чтобы все списки (банк и квартиры) были сделаны при помощи оператора #each

```html
{{#if @first}} checked{{/if}}  - условие в помощь, чтобы первый элемент был активный
```

2. Поправь картинку 3к квартиры) у меня не открывается - пишет 403
3. Переделаем список шагов:
    - это должно быть именно список от 1 до 4 элемента - пройденные шаги закрашиваются одним цветом, текущий другим,
      заблокированные/непройденны третьим
    - предусматриваем возможность вернуться на предыдущий шаг
    - нумерацию шагов вынести в заголовок - не править через js, пусть будет статична
    - у последнего шага "Спасибо за заявку" убираем все нумерации, будет только заголовок
4. У банков меняем атрибуты полностью, теперь в одном дата-атрибуте унас будет храниться json-объект всех параметров. Параметры должны называться также как и параметры в твоем js
   Синтаксис для того, чтобы в hbs в дата лежал json-объект (внимательно быть к кавычкам). В двойных скобочках то, что приходит через #each. Т.к. значения в двойных скобочках идут без кавычек, то они считаются по умолчанию числовым типом
```html
data-bank='{ "percent": {{percent}}, "yearsMin": {{years.min}} }' //и т.д.
```
5. Ищем css или svg прелоадер. Мои ссылки, где я обычно выбираю
   - [https://nisnom.com/preloadery-loader/](https://nisnom.com/preloadery-loader/)
   - [https://samherbert.net/svg-loaders/](https://samherbert.net/svg-loaders/)
   - [https://tobiasahlin.com/spinkit/](https://tobiasahlin.com/spinkit/)

6. Добавляем лоадер - 1 блок для всех шагов. Можешь на всю страницу его тянуть, или просто только на блок с нашим калькулятором

## Правки по коду js

1. Замечания по синтаксису 
   - предлагаю помечать элементы, которые относятся к jQuery. Например this.el = $(container); переделываем
   в this.$el. Значок доллара в названии элемента означает, что это объект jQuery. Также это будет относиться например к
   this.totalPrice = this.el.find(".js-price-total"); Все остальные элементы не меняем
   - придерживайся правила единых кавычек) либо одинарные, либо двойные

2. Почитать и переделать на стрелочные функции - не должно нигде остаться self . Для того чтобы внутри стрелочной функции 
   получить текущий элемент this, а не this нашего объекта - можешь использовать
```js
let $currentTarget = $(e.currentTarget)
```
3. Читать теорию про оператор расширения "..." 
   - [https://learn.javascript.ru/rest-parameters-spread-operator](https://learn.javascript.ru/rest-parameters-spread-operator)
   - [https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/348612/](https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/348612/)  
4. После ознакомления с теорией переходим к практике. Все параметры из банка у нас сейчас хранятся в дата-атрибуте в формате json-объекта. 
   Если ты их получишь через .data() - то у тебя будет уже готовый объект.
   Далее нам необходимо обновить все значения в this.fields. Для этого мы просто при помощи оператора расширения складываем два объекта 
```js
 this.fields = {...this.fields, ...fieldsBanks }
```
Говоря по простому - мы формируем единый объект, в котором присутствуют все поля this.fields и те значения, что совпадают с значением из банка - они просто обновляются. 
Если у банка будут какие-то дополнительные поля, то они просто допишутся
Хоп хоп и уже сократили 8 строк - вместо того чтобы каждое поле обновлять вручную

5. Далее предлагаю все обновление параметров и значений, связанных с банков вынести в отдельную функцию, например
```js
 updateFieldsFromActiveBank(fields = {}) {}
```
На выход нашей функции подается объект (наши параметры с того банка, что активен при init, или того банка, что будет кликнут — соответственно данную функцию вызываем в двух местах)
fields={} означает, что если ничего не передано, то приходит просто пустой объект
Внутрь функции переносим this.fields из п.4, и добавляем обновление слайдеров

6. Добавляем отдельную функцию для нашего лоадера. Что будет происходить в данной функции
   - для блока с лоадером добавляется класс активности, который отображает лоадер
   - спустя 1 секунду через setTimeout убираем класс
   - данную функцию вызываем при переходе между шагами (вперед, назад)

7. Переключение по шагам.
   - в html структуре оборачиваем все шаги (только calculator-step) в отдельный блок. Необходимо для нахождения индекса элемента
   - в конструкторе объвляем переменные:
      - счетчик шагов
      - переменную, которая будет содержать массив всех элементов шагов
   - переделываем обработку клика кнопок Next/Prev
      - меняем значение счетчика (плюс/минус 1)
      - вызываем функцию смены шага
   - функция смены шага
      - у всего массива шагов делаем hide()
      - находим текущий элемент по его индексу в списке и его показываем

```js
this.el.find('.calculator-step:eq(' + this.stepsCounter + ')').fadeIn();
```
   - в функции смены шага аналогичным образом доработай получение текущего шага в списке всех шагов.
   - при помощи данной функции также сделай переключение между любыми шагами при клике на номер шага (добавь проверку - номер шага должен быть меньше текущего шага)
   - если номер шага меньше текущего - то проставляй активность этим шагам

